OPERATOR TEST QUESTIONS (100+)

1. How is the Welcome Bonus initially calculated?
Correct Answer: 300% of the first deposit

2. What is the maximum Welcome Bonus amount a customer can receive?
Correct Answer: 1,000,000

3. What is the minimum stake for Prematch at the branch?
Correct Answer: ₦200

4. What is Fortebet's toll-free customer line?
Correct Answer: 0800 009 009 009

5. What percentage of the stake is moved from the Welcome Bonus per qualifying bet?
Correct Answer: 2%

6. When does the Welcome Bonus expire?
Correct Answer: 90 days

7. What is the minimum requirement for the Multiple Booster Bonus?
Correct Answer: 5 events, 1.25 odds

8. What is the maximum win on a single bet slip?
Correct Answer: ₦200M

9. What happens if a Draw No Bet ends in a draw?
Correct Answer: Full stake returned (push)

10. What is the minimum OPay deposit?
Correct Answer: ₦100

11. What is the maximum Multiple Booster bonus percentage?
Correct Answer: 250%

12. How many events must meet requirements for 250% booster?
Correct Answer: 50

13. What is the minimum stake for Slot online?
Correct Answer: ₦20

14. How many virtual games are played in 24 hours?
Correct Answer: 288

15. In 'Win Both Halves', if HT is 2-0 and FT is 3-1, did the team win both halves?
Correct Answer: No

16. What is the maximum Online Virtual Bonus?
Correct Answer: 3%

17. What is the formula for Fair Cashout?
Correct Answer: Winnings / Total Current Odds - 1% Fee

18. What happens to cashout if one event is settled as void?
Correct Answer: Suspended until recalibration

19. What is the maximum deposit via card per 24 hours?
Correct Answer: ₦1,000,000

20. What POS key is used for payout/cancel?
Correct Answer: F2

21. What POS key is used for 'To Collect'?
Correct Answer: F4

22. What letter is used to rebet a ticket?
Correct Answer: T

23. How many paylines does 'Mad Mechanic' have?
Correct Answer: 5

24. What is the reset value for Gold Jackpot?
Correct Answer: ₦100,000

25. How many times can you double winnings in Risk feature?
Correct Answer: 5

26. What is the exact requirement for Cashback 3x?
Correct Answer: Remaining odds 300+

27. If a player confirmation code is missing, what should be checked first?
Correct Answer: All of the above (Network, SIM card matches registered number, Phone storage)

28. What is the minimum stake for Slot at the branch?
Correct Answer: ₦50

29. What is the minimum stake for Aviator?
Correct Answer: ₦100

30. What is the maximum stake for Aviator?
Correct Answer: ₦100,000

31. What is the maximum winning for Aviator?
Correct Answer: ₦50,000,000

32. What is the maximum stake for Slot online?
Correct Answer: ₦20,000

33. What is the maximum stake for Slot at the branch?
Correct Answer: ₦8,000

34. What is the maximum stake for Virtual Games online?
Correct Answer: ₦1,000,000

35. What is the maximum stake for Virtual Games at the branch?
Correct Answer: ₦100,000

36. What is the maximum stake for Prematch online?
Correct Answer: ₦1,000,000

37. What is the maximum stake for Prematch at the branch?
Correct Answer: ₦1,000,000

38. What is the maximum winning for Prematch at the branch?
Correct Answer: ₦200,000,000

39. What is the maximum winning for Virtual Games at the branch?
Correct Answer: ₦200,000,000

40. What happens if a potential win exceeds ₦200,000,000?
Correct Answer: Stake is reduced or selections must be removed

41. What is F1 used for on the POS?
Correct Answer: Client cash in/out and Slot in/out

42. What is F12 used for on the POS?
Correct Answer: Finish transactions (clear homepage)

43. What is the 'Edit' function used for on the POS?
Correct Answer: View customer information and assign VIP cards

44. What is the letter 'N' used for on the POS?
Correct Answer: Enter customer username

45. What is the letter 'K' used for on the POS?
Correct Answer: Enter slot card numbers

46. Can you see a customer's account balance from the POS?
Correct Answer: No, only VIP points and slot balance

47. How long do you have to cancel a prematch ticket?
Correct Answer: Within 10 minutes, if no event has started

48. On which terminal can a prematch ticket be cancelled?
Correct Answer: Only on the same terminal it was played

49. When can a virtual ticket be cancelled?
Correct Answer: Anytime as long as no event has started

50. What should be done with paid out and cancelled tickets?
Correct Answer: Trashed and not returned to customers

51. What is 'Cash in pos' (F4) used for?
Correct Answer: Receive money from head office and other sources

52. What is 'Cash out POS' (F4) used for?
Correct Answer: Send reports and money to head office

53. What is 'Transfer' (F4) used for?
Correct Answer: Send money between POS at the branch

54. What does 'Day report' (F4) show?
Correct Answer: Summary of transactions and POS balance

55. What does 'Show' (F4) display?
Correct Answer: Full transaction history of the POS

56. How many games does a branch slot machine contain?
Correct Answer: 12 unique games

57. What are 'Mystery/Wild Symbols' in slots?
Correct Answer: Symbols that substitute for others to create wins

58. What happens if power fails during a slot bonus round?
Correct Answer: Winnings are calculated and paid in full

59. What happens if a machine goes offline?
Correct Answer: Credits are automatically refunded to the linked card

60. How do you resolve missing funds on a slot machine?
Correct Answer: Check Financial Transaction and Game History logs

61. What should be included when reporting a faulty machine?
Correct Answer: Branch Name, Slot ID, Photo, and Description

62. How many paylines do 'Gangster World' have?
Correct Answer: 20

63. How many paylines do 'Crystal Miners' have?
Correct Answer: 40

64. How many paylines do 'Turbo Slots' have?
Correct Answer: 81

65. What does the 'MAX BET' button do?
Correct Answer: Places the maximum allowed bet instantly

66. What is the reset value for Silver Jackpot?
Correct Answer: ₦10,000

67. What is the reset value for Bronze Jackpot?
Correct Answer: ₦1,000

68. What is the 'Residual Gambling' feature?
Correct Answer: Color pick to reach minimum stake

69. What is the 'Risk (Gamble)' feature?
Correct Answer: Double winnings by guessing card color

70. What is 1X2 in betting?
Correct Answer: Match result (1=Home, X=Draw, 2=Away)

71. Does extra time count in a standard 1X2 bet?
Correct Answer: No, unless specifically stated

72. What is Draw No Bet (DNB)?
Correct Answer: Stake is returned if the match ends in a draw

73. What is Double Chance 12?
Correct Answer: Home Win or Away Win (No Draw)

74. What is Over 2.5 goals?
Correct Answer: 3 or more goals are scored

75. What is Under 2.5 goals?
Correct Answer: 0, 1, or 2 goals are scored

76. What is BTTS (Both Teams To Score)?
Correct Answer: Both teams score at least one goal

77. What is HT/FT betting?
Correct Answer: Predicting results at both Halftime and Fulltime

78. Does an Anytime Goal Scorer bet win if a player scores an own goal?
Correct Answer: No

79. What is Winning Margin?
Correct Answer: Predicting how many goals a team wins by

80. What is the minimum deposit at a branch?
Correct Answer: ₦200

81. What is the correction window for branch deposits?
Correct Answer: 10 minutes

82. What is the maximum card deposit per transaction?
Correct Answer: ₦250,000

83. What name is used for bank withdrawals?
Correct Answer: The name from the first bank deposit

84. How long does bank withdrawal processing typically take?
Correct Answer: Typically 5 mins, up to 24 hours review

85. What is needed for branch cash out?
Correct Answer: Username and 4-digit authorization code

86. When is cashout unavailable?
Correct Answer: When critical moments occur (penalties, VAR, etc.)

87. What is the VIP points rule for cashout?
Correct Answer: Must maintain same points earned from the bet

88. Is cashout available for shop tickets?
Correct Answer: No, only online/mobile tickets

89. When is cashout suspended?
Correct Answer: When an event is void or odds exceed 10.00

90. What time should day shift operators be at the branch?
Correct Answer: 7:00 AM

91. What time should the branch be online?
Correct Answer: 7:30 AM

92. Can operators bet while on duty?
Correct Answer: No, it is prohibited

93. What is the shop cash limit?
Correct Answer: 250k unless valid reason

94. What time do branch operations close?
Correct Answer: 11:30 PM or after

95. Is the CUG phone allowed to leave the branch?
Correct Answer: No, never

96. When should operators request for fuel?
Correct Answer: When tank is half and no reserve

97. What should be done before cashing out money on POS?
Correct Answer: First seek approval

98. What is the shortcut to check failed ticket prints?
Correct Answer: Control + Alternate + P

99. What is the maximum number of events on a ticket?
Correct Answer: 150

100. How many events are needed for 100% booster bonus?
Correct Answer: 25
